著名大法官張潔宜:「智障並非減刑理由，判入獄8個月」；高等法院：「上訴得直，即時獲釋」

屯門警署年初凌晨疑遭人掟汽油彈，警方及後在附近拘捕智商只有11歲的中年清潔工，搜出疑似汽油彈、石油氣及雷射筆等物，惟化驗證實所謂的「汽油彈」實為廁所清潔劑。清潔工早前承認在公眾地方管有攻擊性武器罪，主審裁判官揚言智障並非減刑理由，判他入獄8個月。清潔工今就刑期向高等法院提出上訴，法官李運騰裁定上訴得直，並基於清潔工已還柙四個半月、且保釋期間已獲適當輔導協助更生，改判上訴人可即時獲釋。

智商只有11歲的上訴人「發仔」李啟發（32歲），今就刑期向高等法院提上訴，由大律師黃瑞紅代表。一直協助發仔的立法會議員邵家臻亦有到庭。法官宣判一刻，坐在犯人欄內的發仔木無表情，直至義工等露出歡愉表情並向發仔解釋，他才意會過來。

智障並非減刑理由都講得出

似係個法官先係智障

有險可守。

因為智障都做到官

個人有幾賤先講得出 智障並非減刑理由

智障並非判錯案理由

智障係亂判理由

智陣並非減刑理由，但黑警因佔中壓力大犯罪就係減刑理由

赤納粹甲級戰犯張潔宜

有委任證可獲減刑？

發仔及後撐傘離開法庭，被問到心情時表示「有諗過入嘅其實」。邵透露發仔本已有最壞打算，但上訴得直，「（發仔）個心安樂咗好多」。邵坦言裁決最有意義的，是推翻原審裁判官指智障並非減刑理由的說法，強調「弱智係一個求情理由」，認為對往後案件有重要影響。邵又稱將與發仔午膳，笑謂：「佢話想食茶餐廳，我依家唔知邊度搵茶餐廳畀佢。」

智障非誤判理由就真

大律師黃瑞紅今陳詞時質疑，原審裁判官不考慮智障作為求情理由，又沒考慮智障問題加重被告服刑的負擔，皆屬犯錯。另外，黃亦質疑裁判官以12個月作量刑起點，明顯過高。黃又補充，上訴人已還柙4個半月，還柙期間曾受欺凌要調倉，強調上訴人無法控制自身的缺陷，導致他與囚友相處苦難重重。

撥亂反正

智障放火魔可以無罪！明白晒！

你老母可以生到你，明白晒

判詞

會員編號：#14941
會員註冊日期：2016/11/26
入 LIST 原因：經常發表運動已輸的言論，嚴重打擊各人士氣。

上述資料更新日期：2020/7/17
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

臭閪張潔宜

𠵱啲仆街官